如果大家打聽到新入職同事高人工過自己會點？

大家都係入職entry post
而且你地仲做左一年
但最近打聽到新入職果位仲高你地少少
假設學歷差唔多，做既野係差唔多
你地會唔會爆出黎
或者會唔會另覓東家？

唔向老細爭取高人工啲？

工作經驗呢

咁短年資點爭取

無分別，呢樣肯定

咁你一係你覺得新嚟嘅唔值咁多，一係你覺得自己雖然短年資但值得更多，咁點解唔爭取

走啦，你個心都死咗。

呢d野自己唔爭取腦細就當睇唔到

所以我從來唔明點解個個要將人工收收埋埋
如果全公司嘅人工係公開出嚟
大家都睇住,呢位年資高,人工相對高d,合理喎
呢位明明經驗,學歷,工作能力,樣樣同自己差唔多,但係又高你幾千
呢d大家灘晒出嚟,最後仆街果個一定係腦細

同post新入職多過舊人好平常

又冇幾千咁誇，一千幾百
所以我咪打算閒話間爆出黎
等其他同事評論下
灘牌同遞信其實差唔多
都係冇得番轉頭

我都係咁話
起碼大家有個bench mark
我有個舊同事topup畢業跟左間公司2年PT 2年FT 都係逗緊14K
雖然話TOPUP 唔值錢但係都無理由咁低人工
另一個IT又係, 比人撳到得15K 都做左4年
雖然大家唔同工作範圍但係大家一日無公開自己一日都唔知原來錢就係比公司食左
一開始佢地仲唔太肯講 都唔知怕乜
反正D錢係公司既又唔係向我銀包攞錢，我比你知又有乜所謂

咁樣好仆街姐
要升可以，咪成個體系一齊升
點解要大細超

你垃圾囉，仲廢過條新仔。老闆怕講出黎 你無面咋垃圾

呢個真係正確做法，如果爭取完都無用，咁咪最多走~

咁真係要睇係乜位
如果係D JUNIOR既POST，咁做法係非常好。

但去度D SENIOR少少既位，唔係講個人年資學歷同工作表現咁簡單

而家個情況係
我: 白板 + 一年經驗 (都唔算係一隻白板)
新同事: 白板 + 一千幾百

作為小薯仔，去挑老細機唔係唔得，但我未搵定後路

你想講有幾刷腦細鞋

自己廢仲周圍同人講

好好討論唔一定係挑機嘅，唔使一開始就放自己喺對立面，討論唔到，又覺得唔甘心咪走囉

好似呢條片咁

雖然呢件事喺香港發生可能太理想化

轉工

好撚正常，我當年新入職entry post25k，後來發現有個同事做第三年先有25k

你係一條垃圾，就算你有10年經驗都係垃圾。老闆做咩要加你人工？ 睇你上連登開個咁嘅post就知啦

唔甘心咪跳槽囉
D老細就係睇死你又走唔到

公司係咁仆街

唔駛諗野咁負面~ 試下正面D 問下你老細你有乜不足(當然係人都知你唔高興自己少人工D)

如果個老細明HEA你，你都預左呢度無乜發展，咁咪專心走人
如果老細認真同你傾，你都可以考慮係咪之後俾D表現佢睇，可能可以加多過個新同事

呢位巴打好有心thx

thx

度度都係咁，所以我會搵工先唔出聲住，到有offer就同老細講唔做再講番個原因
利申：試過

我真係唔明點解香港d老闆請人咁戇尻

同樓上一樣, 學夠野即走. 其間死忍爛忍契弟都要做.

其實搵工係一件好麻煩既事
又要比人抽稱比人查家底

不過留係度條氣又唔係好順
屌，都係努力刨定招聘廣告先
過完年一定係轉工旺季黎

我係新入職同事 打聽到個大我5年，做咗3年嘅同事低人工過我2k

咁你最好扮傻仔
扮乜都唔知

腦細：全部向下調整

當然 Manager都有私底下同我講過我個人工高過好多同事

你本身幾多先 50k嘅2k同15k嘅2k 分別好大喎

quit咗再入返間公司

好怕呢D情況
唔係個個人理解公開薪酬對同級黎講係好事
專登講登D 真係好多餘
不過又怕俾人排擠
呢D文化真係戇柒鳩

呢D情況真係好正常
一係走，一係等調整

後者

老細個個都咁講 你地仲沾沾自喜

各位巴打正皮還正皮
都出句聲表下態
講下如果係你你會點拆
我又冇投票，冇正皮同負皮既代表意思
唔知你點解正皮播

算啦, 你知道咗件事
1) 即走
2) 唔表態, 慢慢冇癮走
3) 表態, 加得少, 走

只有老細加你加得多過佢先會留, 但冇可能, 所以最後都係走.

同老細關係破裂嘅打工仔唔會留得耐

屌你老味

巴打提議你出聲爭取你又唔撚敢
轉工你又唔諗

都唔知你開個po除左扮怨婦仲有咩用
亦唔難明白點解你會係同工唔同酬入面低人工果個

人工資訊流通對你老世無利嘛

Agger 新年新目標

嬲
杯葛
單打暗串
做小動作整走佢

你老細可能會同你講我靜靜雞加你人工
你唔好同人講呀
點知可能加你100蚊，加你隔離位1000蚊

低層咁唸好正常
不過如果你一直keep 住咁唸，你一世都做唔到高層

建議你唔好剩係比較
呢個世界係好唔公平

ibank reception都有30k
但如果你做間普普通通既公司
可能manager先有呢個價
你同隔離位比無乜意思

我認為更重要係你對自己有一個價
加夠 又覺得有份工意義就留
加唔夠 就算全場你最高都應該走

但而家唔係同隔離公司比
ibank reception高人工係因為佢地學歷性格外貌乜乜乜都要求高
我同隔離位都係同一職級做埋同一樣野
咁都唔比較得

咁應該要點諗先上到高層？

人工一向同工作能力冇大關係
大把人職位相同而人工差一半
如果你因為人地高過你而唔開心然後走跟本係你唔成熟 打工都係為左錢理性諗就係你知道自己人工可以同佢打平甚至再高 就諗方法同老闆爭取 當然走都唔係唔得 但前題係你理性諗完衡量過走左人工仲高嘅假設下 如果因為嬲而走係你幼稚

當然走唔走都係睇老細既誠意啦$$$$
但係如果唔嬲都唔正常啦
知道左，唔開心，就會蠢蠢欲動
就要諗點樣脫離不平等條約

咁咪全部人搵工囉
一間公司,唔好話減薪啦,凍薪都走啦

同老細講 唔加即走

新入職 唔知點開口問同事人工
不過預左低過親生仔

我就係一個例子
岩岩fg 無工作經驗 亦唔係相關科系
膽粗粗expected salary 寫17.5k
點知hr又真係開16.3k offer俾我
同職位既同事 做左呢一行4年 15k
唔敢同佢地講事實 作細左人工2k
利申：酒店業

灘牌佢都唔加咁其實遞信仲實際

做咩位

所得竟不如 別個後輩收成時
這一次 你真的很介意

敢於開價真係好重要
入職人工低,加人工又計百分比
15k嘅4% 同10k嘅4% 都差兩舊水啦

Btw,計返條數出嚟
真係可以見到香港每年薪金加幅真係好低
我當15k開頭,每年加4%
5年後先18k多少少
都係2萬唔到

所以先搞到香港d風氣變成不停轉工嚟跳point
明明請個新人,要重新適應工作環境對腦細都唔係一件好事
硬係唔撚好好內部加人工留人
賭博式心態覺得員工唔會跳槽

通常人工都係保密喎…………通常都要簽保密協議喎……

睇得戲多？

港鐵/政府最均真

如果人工都保密協議,HR無野做嫁啦

試過有份工人工一去比人高2~3千
人地問我照講
你份人工係同老細傾而唔係同同事比較
而你覺低而唔出聲係你(能力) 問題
人工多少係你主觀而唔係相對, 冇可能人人一樣人工
一樣經驗, 一樣人工係on 9

保密多數係水d on 9 仔

佢人工又未必真話
係個局點算？

1. 夠膽就爭取
2.做死狗
3. quit

其實自己人工最好唔好講出黎...
我之前轉工 咁份工係個朋友介紹 朋友係個到做entry 位 係d 無得升個d 唔使大學畢業都ok 既位 做香港以內既野
我個位要求高d 要u grad 要醒水d 要對國際唔同地方既野 咁我人工一入黎就高佢幾k 佢就做咗兩年咁

咁佢問我人工 我當佢係fd 私下同佢講咗 個時我傾好咗野 未簽約 條賤種走去同佢老闆講佢做得耐過我 有乜理由低人工過我

遇著呢d 你真係嬲死 爆你出黎

我真係屌佢 搞到比老闆點相

為咗加人工 朋友都出賣 仲要咁低裝咁叫人加你人工

以後為咗自己著想 唔講自己人工出去
老闆唔鍾意你 都唔會升你比你上位